美國有醫學院研究指新冠病毒或最早去年8月於中國傳播

美國哈佛醫學院有研究團隊估計，新型冠狀病毒可能最早於去年8月，已經中國傳播。

研究人員說衛星圖像顯示，當時武漢地區的醫院附近，交通流量顯著增加；同時，與新型冠狀病毒感染症狀相關的詞語，在網上的搜尋量亦大增，因此估計病毒當時已開始傳播。研究人員又說，未能確定醫院附近的交通情況，與新型冠狀病毒有直接關係，但今次研究提供佐證，顯示在武漢海鮮批發市場有確診個案前，可能已出現疫情。

在北京，外交部發言人華春瑩昨日回應國新辦早前發表有關疫情的白皮書時表示，白皮書記錄中國抗擊疫情的艱辛歷程，不是為了辯護，而是為了記錄，又說抗疫敘事不能被謊言誤導玷污，而應留下正確的集體記憶。